《文匯》記者敦煌「題字」毀壁畫

《文匯》記者敦煌「題字」毀壁畫

2013年，微博爆出一則醜聞，有人在甘肅敦煌壁畫上發現一段手寫文字：「二〇〇〇年立夏，香港文匯報高級記者宋寅到此參觀考察。」

【本報訊】香港人在海外旅遊景點塗鴉「揚威」國際，並非新鮮事。2013年，微博爆出一則醜聞，有人在甘肅敦煌壁畫上發現一段手寫文字：「二〇〇〇年立夏，香港文匯報高級記者宋寅到此參觀考察。」引起廣泛報道。

相關新聞：香港大學生塗鴉 損瑞士教堂橋

嵐山竹林被刻字破壞

《文匯報》事後與事件劃清界線，在其官方微博回應稱：「經查，文匯報現無此人，本報同仁對此行為表示強烈譴責。」網友發現，宋寅也曾在《文匯報》工作，《香港商報》時任副總編輯周剛又在微博上回應：「經查，此人確曾在香港商報工作過一段，但2008年已離開，現不知在哪裏；此人在敦煌壁畫上刻字，與香港商報無關。」

近期一點，有日本京都嵐山竹林的塗鴉風波。京都嵐山人力車店「えびす屋嵐山」去年5月facebook貼上數張照片，顯示多棵竹樹的樹幹被人用利器刻上文字或圖案，包括一句中文字「李偉立到止一遊」，雖然「偉」字不是正體寫法，但「遊」字並非使用內地簡體「游」字，因此李偉立可能是香港人。

負責管理竹林的人力車店表示，這些被塗鴉的竹樹只能被砍掉處理，令竹樹數量減少，因竹林美景而慕名前往的遊客也恐怕會逐漸減少。

上一則
上一則
香港大學生塗鴉 損瑞士教堂橋

下一則
下一則
鄭若驊涉失實 三仲裁案疑團未解

香港大學生塗鴉 損瑞士教堂橋

威

送中

用殘體點解當成香港人？